卡斯拿斯怒斥球證：法國「罰球+12碼」不存在！

世界盃決賽，法國對克羅地亞的比賽一波三折。法國隊先是憑藉克羅地亞的一個烏龍球獲得領先，但克羅地亞很快扳平比數，而比賽接近半場休息時，克羅地亞又送出了一個12碼。

比賽第38分鐘，基沙文右側開出角球，馬杜迪前門柱爭頂，球蹭比列錫偏出近門柱，法國隊員抗議比列錫手球，慢鏡顯示球碰了比列錫左手，阿根廷球證皮塔納求助於VAR，親自到場邊觀看重播後補吹12碼。

前西班牙國門卡斯拿斯對球證皮塔納的判罰表示了不滿：「又一次錯誤！比列錫無法去掉手臂。馬杜迪想要頭槌，結果判斷失誤，未能頭槌。比列錫碰到了皮球，對我來說，這不是12碼。」

卡斯拿斯還對視頻球證系統的運用表示了不滿：「老實說，我不能很好地理解視頻球證系統的使用。球證判罰了一次對基沙文的不存在的犯規，法國隊憑藉此次行動取得入球。」

廢老

我就覺得係角球

忽然撚

唔識波

無啦 依球隻手太大動作 一定吹

球證都覺得5050好難決定

手球

卡斯呢d忽然球迷收皮啦
唔撚識波先撐格仔

撐法包先係正義一方

個球證都睇完之後又行翻去睇多次

咁而家波打手係咪已經唔存在？

呢球手球其實都合理
你身為一個職業球員身體應該知個波係飄向呢個方向
隻手仲要由上而下落黎
好難唔吹手球

全世界都知中手 但係咪一定要判12碼 如果輸緊2球可能唔判

英超一場4/5個手球都冇事

佢隻手成個動作都係收緊埋個身到 只不過中途拍到個波

起跳後 隻手郁係身體平衡既自然反應黎 佢控制到? 你估佢專登拍個波

存在
但琴晚依球已經唔算波打手 係隻手主動去掂到粒波
你可以話唔係故意 係跳起果陣既自然擺動 但依D都係睇返球證既主觀判決

都話呢啲位判唔判12m 球證可以有佢自己判斷比唔比12m , 如果下下手掂到波就要比一場成3，4個12m啦

肯定12 乜撚野身體平衡 on99

呢球我覺得係不可預知的來球

但球證應該覺得佢攤開隻手就要預左個風險

如果兩個人個距離再近少少應該就唔吹十二碼

同埋法國都頂唔到個頭鎚
你話頂到個波飛緊向籠門就話佢阻止咗個入波機會啫
漏咗之後根本冇法國球員可以接應到
唔吹手球都唔係問題

試下代入球證立場，lee球手係有動作既手打波(雖然係垂低)，唔判一定比判更多人屌。
如果唔係故意就唔洗判，之後碧基on9舉手俾人係後面射中，都唔洗判啦(lee球當日完全冇人爭論)

要考慮比賽時間係咪初段 雙方比數
球證最驚呢D毀滅晒場比賽

呢球點都係手球啦，佢隻手本身係上面，如果佢有意回避，佢hold係上面，已經避左，而且佢今次仲要隻手啱啱去到個波既水平位置，感覺佢係有意想將個波打岀界，廢事比後面執雞，好難唔吹

卡斯拿斯咪撚扮識波啦
連登仔求鳩其搵幾個學屆都勁過卡斯啦

你老母就不存在
張開左手臂
改變左個波路線

冇12碼就黑哨喇

伸手出黎一定吹

BIG基個哥隻手....點比

無架啦 10個9個手球都係無心架啦
最後有無影響攻門機會先係最大考慮

話唔係12碼既重睇個慢鏡啦⋯⋯
佢根本有意識伸隻手擋個波

仲有決定手球係咪犯規應該睇有個影響到個波去勢
咩後面都係克軍後衞
咩隻手收緊番入身
而家同法官求情咩

球證睇得耐係因為佢當時完全睇唔到咋

文迪蘇傑條友好撚蠢
以為遮住人球證睇唔到
意識下用手擋波

都係嗰句
斬左隻手先好踢波

15/16

重點應該係個波本身係飛緊埋去龍門口
而隻手阻止左個直接攻門

球證太無用，做左個最唔會比人鬧既判決

屌你老母上面班柒頭睇下球例先
乜撚嘢驚俾人屌，又話輸得多就唔判

唔係一門三傑咩？
我又記錯

文你老母
人都未認到懶勁叫人睇慢鏡

馬杜迪係佢一米前撻頭點反應得切
跳起左要平衡好正常啦
佢又唔係舉高手
基沙文球罰球人地未到已經放軟

「最後有無影響攻門機會先係最大考慮」

好明顯呢球係冇，派利事後面係冇法國球員可以直接攻到門。

「個人意見」

講明先，球員咁判球例上係冇錯。

但我覺得球證係世界杯呢類決賽入面判決係要偏向極保守。除非係完全明顯地破壞左一個必入球機會，否則係唔應該判12碼。而呢場波轉捩點一定係呢球VAR12碼，克羅地亞真係比呢一野打殘度氣。

嘈第一球罰球插水都算, 12m果球無乜得拗
隻手離哂身改變方向影響進攻
無var就算, 有睇根本就判硬

明明之前分組賽幾場更細動作既手球都有吹過
d淨係睇決賽既忽然克撚唔該收收皮

真。忽然球迷

要俾12碼

球証即時分析形勢，邊個判決會俾人屌少啲，至於場波有冇被破壞，就唔係first priority

有var 影住。 一個人係小禁區冇失平衡，冇需要手部動作支援，令一個本來去到門前波嘅路線改變，判12碼起碼表面証供成立

佩利錫嚟喎屌你，仲同你玩文迪蘇傑文素基治呢啲on9嘢呀

你講緊咩野?

講咗波打手
有班on9係要拗 都費事討論

其實呢球係好主觀
球證可以覺得個距離好近，所以縮唔切，係波打手
又可以覺得係natural movement
所以係睇下個球證點睇呢個動作
我相信每個球證都有唔同睇法
但判唔判手球，就一定係base on呢幾點

例子3

卡斯拿斯輸好多?
卡斯拿斯忽然球迷扮識波

波咩打手，球例都冇波打手，係睇球證覺唔覺佢故意同弱到入球/傳球

今次睇到有幾多球盲以為自己識球例

依家再睇返重播，覺得就算只以球證一般標準黎講，呢球只係55波。
佩利錫隻手係有移動緊，但佢係向下移動，唔會估到個波會去到果個位。
如果洛荷果球唔判十二碼，呢球更加唔應該判。

如果球證既職責只係跟足球例，咁普巴下半場射空氣，之後個波中佐克羅地亞球員隻手，都應該比十二碼啦。球證根本無可避免要考慮場上實際既因素。我相信識欣賞足球既人都會覺得球十二碼唔值得俾。

你係咁敏感既地方波打手
有乜計呀

唔關個動作細唔細事
你睇返我#51個留言

就好似阿根廷對尼日尼亞Rojo球手球
同葡萄牙對伊朗Cedric球手球
兩球動作一樣，一個有判，一個無判

即係講五五波果d手部觸球動作囉
好似呢球咁 琴晚葦如都話五五波

熱血大撚晒

VAR第一次用 係有d準則不一但瑕不掩瑜
吹走尼馬球pen真係大快人心

隻手永遠擺係頭頂至完上半場ok?

全世界望住自己點判，一定係跟 var 最穩陣，所有主觀因素都只會俾人小爆

而家100%先睇隻手係咪natural position
唔洗講咩自然反應/波打手

唔似有心不過影響咗個波方向吹都應該
球12碼真係對格仔好大影響

其實唔關VAR或者準則事
而係有啲判決真係可以好主觀
正如Cuardado Ramos呢球

球證可以覺得Cuardado有心踩Ramos
亦都可以覺得佢唔小心

一來改變左來球方向，由門前變左界外
二來隻手係軀幹以外，擴大了身體面積
呢球無得唔判
唔判爭議更加大

講波打手個班一撚定冇睇到前排提子同阿啲爭論
放撚曬球例話唔存在波打手呢樣野
球證睇嘅係手嘅movement 而佩利錫隻手好明顯係向下打
所以絕對12m

借位問
其實俄羅斯對西班牙碧基嗰球手球應唔應該判？

唔係專登但擋撚到入波呀嘛

留名睇連燈專業球迷評價業餘球迷卡斯拿斯

果球波就算唔擋都唔會入啦

方向突然轉咗，0.1-0.3秒時間根本無可能即時縮手，係佢成個身體咁啱跟住個波嘅變向所以當手球

自己申隻手出黎

撐法國冇問題 但係包皮仔太仆街 撐唔落

其實ball hand係球例係唔存在
只係球證有權睇情況放生
呢d尷尬case一定判12碼

我心目中2v2

樓上成班唔識波
仲講緊有冇心，係唔係故意
其實呢d完全唔係球證考慮因素
你手離開身體咁多
又咁岩hi到波
就係12碼架啦

個球原本係向龍門進攻 你隻手拍左出界
點撚樣唔係阻礙到進攻？
理撚得你後面有冇人好近可以執雞
你唔比佢後面漏左執到雞？
話冇手球個啲真係睇睇球例先

包皮上場畀人屌完
今場乖哂啦

球例話主球證有最終決定權
主球證話手球就係手球 有咩好拗

成班無做過運動既毒撚係咪唔知隻手係唔會空中反地心吸力咁跌返落黎?

你自己試下跳起時對手可唔可以完全無動作唔郁

連登毒撚唔做運動點會明
鍵盤踢fifa 之嘛

我和議

咁11個企哂龍門口伸手跳起擋波係咪唔吹得?

其實呢啲睇片補吹學nfl呀網球呀咁每隊有1-2次challenge機會 有無得諗

點睇阿根廷對尼日尼亞Rojo手球無判？

自己睇下第3點啦識波帝

有冇12碼
唔係睇你有冇心

佢當踢西甲定歐聯

全隊11個都做咁既動作好明顯就故意啦舉埋d白痴例子

可以睇下理性分析，講得幾詳細。明顯干擾球方向，接觸點係身體外，仲要手掌心向波都可以吹，最大點係個波有無因爲改變方向而中手，屬於避免唔到。最後球証唔認為係咁所以吹

而家球證識讀心術知M子係咪故意?
球證一向睇客觀條件, 事實上就係隻手阻到個進攻
判12M都好正常, 唔撚識就咪仆出黎柒啦

個個hand ball都唔係故意架啦，
故唔故意講嚟都多舊魚
重點係佢阻到進攻一方有入球機會呀

隻手摸到個波一定12m

Handball嗰個係Perisic，m乜撚嘢子

我解釋得唔好
不過尋晚有睇都知吹硬啦
果個情況

收皮啦 手掂到波就一定要判? 自為自己好撚識咋掛戇鳩仔

SOR, 搞錯

波打手係球證可以考慮唔判十二碼既因素
而唔係波打手就唔洗判

仲要打反擊俾球迷衝入黎打斷
哩下真係好大影響 幾分鐘之後即刻連失兩球
其實真係要諗下計 嚴懲

咁撚有道理去同FIFA上訴丫笨柒
話罰球插水有得嘈, 12M跟哂球例判都要拎黎嘈

乜無人接應到
手球阻到個波唔會判架咩？

申左隻手出黎真係好難唔判WOR

前皇馬計球員橕現任皇馬球員

你包肉丸等唔等到4年 睇左此日期前食用未

自己追post啦 前排都嘈左好耐

再睇下第一點啦識波皇

我想講 呢球係可比可唔比 ，比左唔係錯 但處於一場咁重要賽事 咁關鍵比數 其實球證應該盡量唔好做裁決去主導場波勝負

100% 12碼
隻眼望到個波 再伸隻左手去擋

你可以話佢唔好彩，冇運
但呢球12碼就一定冇判錯
隻手明顯打到個波而隻手唔係貼住身體已經可以判
理撚得你係咪有心定冇意

咪係, 唔俾克羅地亞own goal架
根本唔關有無人接應事

呢球波真係好50 50，點判都好，球證點都搵到理由去支持自己嘅決定

不過當時仲係上半場1:1，球證唔夠膽唔判十二碼啦

咁要個球證做乜, 不如直接換衫沖涼

咁要球證黎托柒
呢啲唔吹等咩先吹？
笑撚死 犯規叫唔撚好吹

個波來勢有改變到 佢見到波飛埋黎已經想縮手 不過縮唔切

要個球證把撚?
現場觀眾投票決定判決啦

第一球罰球真係好似插水

比我唔判
始終係波打手
法國後面又冇人接應

但個波打完手再撞到馬度迪彈出界
冇12碼就格仔波
變相又真係影響咗法國進攻
好難判

咁當有明顯犯規 例如禁區內推跌拉跌人咪要吹囉

睇完真係冇得拗

其實真係唔應該俾 前面溜頂果個影響好大 縮手打走個波可以係自然反應 有時大壓力情況下 身體係會跳制 一心只諗住整走個波 諗住頂 點知前面溜左 一半不自覺伸手擋左
其實之後球證係有幾球都吹錯 唔知偏幫定睇唔到

ps. 某日發夢踢乙組試過 好好彩球證聽完我解釋係冇吹12碼

係掂到就可以吹架啦
仲要打得咁應，掌手打中個波

夾埋或縮下隻手，都可以講價，但攤開左，就要冒犯規風險。

似有意識去擋應該比埋紅牌

睇直播嗰時個VAR都見到佢隻手突然加速向下
但上面話唔係自然反應既人瘋狂比人負評
搞到我都懷疑自己隻眼係咪有問題

唔係專登就唔吹得啦ching

你手離開身體咁多
又咁岩hi到波

你自己講

隻手都唔算高啦 佢個時仲係空中，前邊又俾matuidi fake一fake
唔認為係handball, his hand not even above his shoulder

你睇咁多次VAR，又放大又慢鏡咁冇野都似有野啦
根本VAR就on9野，俾好大壓力個ref，Like: 啦而家放大 慢鏡 定格 俾晒你睇，唔係咁中手都唔吹下?

好似碧基個下就緊係吹

聖卡斯咪撚沖出嚟啦
唔好貶低自己嘅地位好嗎？

可比可唔比

留意返係要綜合五點去分析

個波係未能預計的來球
但同時都係手部處於不必要的位置

我覺得呢球既判決係好主觀

呢球係, 基沙文擺明放軟個身跌落去

這個判決惹來不少反對聲音，其中一向敢言、現為費列活特領隊的祖爾巴頓，已率先在Twitter發炮：「如果你認為是12碼，要不你就是法國人，否則就是你從未踢過足球。這判決可能會毀掉一場精彩的比賽，試問比列錫如何可以避開皮球呢？只希望這不是關鍵的一球。」他隨後再補充：「球員沒有時間能立即反應，尤其是那個皮球正朝我手部的方向移動。發生得太快，皮球只是打到他的手，不可能是12碼，這是我的看法。」

利物浦名宿加歷查亦在Twitter留言，批評球證比坦尼：「這是球證的錯，不是VAR！VAR只是重播了事件。」至於已退役的曼聯火爆隊長堅尼，在《ITV》旁述時則謂：「那個12碼判決使我感到厭惡，克羅地亞球員值得擁有更好待遇，我很生氣，這是可恥的決定。」

原來名宿都係忽然球迷，連登班資深專業球迷點睇

M子 其他人好難講，你就一定唔撚識先

對唔住囉

成班後衛以後收起對手喺身後先跳同落地啦好未？咁仲跳條撚咩 你班死球防反強隊踢撚閪晒佢啦

基本上佢講得啱
VAR成屆俾人感覺係無公正咗之餘
反而唔應機判嘅波因為慢動作
好多時被誤指為有心

個十二碼係具爭議
特別即使波唔改變方向
球權都係會落返克軍腳下

講得唔好，應該話 唔單止睇咁表面手有無掂到波，其他因素都要考慮 例如波既來勢有無突然改變 隻手有無意識想避開 波來勢是否太近難以避開等等

Agger

就算唔計呢球都輸啦

連登球迷啲理據 話咩阻礙到攻勢
明明唔係手球球例考慮既一部分

VAR的確係會將好多動作變左放大鏡咁睇

咁撚明顯攤大手掌去拍都唔係手球, D 盲毛真係世界級

全部都係忽然撚啦

冇罰球 冇12碼咪2比2囉 天才

加上冇依兩球最後贏既好可能係克羅

佢垂低手果下已經當有意識主動去接觸個波
中哂第一點, the movement of hands towards the ball

你睇多次慢鏡，直頭係跌咗先踢中佢
唔係放軟咁簡單

連登仔: 卡斯拿斯都係忽然球迷！

補link

佢應該係想縮手避開喎

卡斯贏過世界盃好叻咩？
連登仔一出世已經踢緊波啦。

呢球真係擺明插, 係後面個鏡頭好明顯

個問題係除非佢隻手唔存在
否則嗰吓真係好有爭議
就好似之前葡萄牙對伊朗嗰球咁
今屆VAR嘅運用
造成咗唔少關鍵時間扭轉局面嘅結果
有無例子係顯出公平？有，尼馬嗰球
但更多係造成不公

佢果下加速縮落移隻手向個波到避波?? 避波會攤大手掌, 仲有佢本身舉高係唔中波, 佢自然跌返落去都唔會中, 佢果下明顯向下移再加攤大手掌你唔講?

身體反射動作去用手整走個波
我夠知佢意識上或者經過思考就唔會咁樣做啦
但事實上佢係身體自然反應用手整走咗個波喎

果下一掌打落去
冇咁上下眼力都睇唔清
真係唔怪得咁多人睇唔到嘅

同情弱者是常識吧

講真, 無人知佢想縮定有心拍
而客觀睇就係佢隻手主動接觸個波
我諗球證都係根據呢個黎判12m

佢都戇鳩鳩
球罰球明裝波索域，一hi 埋嚟一定跌，跌就一定吹
十二碼，隻手叉晒出嚟拍個波，理得你有心定無意啦，隻手唔係收入身軀而中波，而且影響入波機會一定吹十二碼

球罰球 有睇波都知呢d佢一hi埋黎實跌博罰球架啦

Griezmann跌咗先中腳，自己爬文

爬乜鳩
呢球擺明博返嚟你爬返入老母個西都改變唔到

事實上個波咁近來勢又咁快 想縮都唔會縮得切啦

法國上半場有咩攻勢？無
根本呢兩球插水同12碼問題球完全改變咗比賽形勢
咁樣2:1 真係得啖笑
唔係話防反戰術有問題，但你只係靠問題球好運贏姐...世界盃冠軍喎.....就係咁?

踢中先跌同跌咗先踢原來無分別
Ching sick ball

咪話博返嚟囉
做乜鳩

原來咁多Child登仔神級反應,隻手可以喺空中用0.1秒任意改變方向避波
鍵盤戰士果然名不虛傳

佢地識條撚咩 總之手掂到波就係12m

插水搏同唔插水搏嘅問題
人哋未埋到嚟，自己仆街先，扮俾人踢到，咁都無問題？
如果呢球係牙朗或者尼馬搏，又俾人大造文章

卡斯拿斯
堅尼
加歷查
袓爾巴頓
根據連登球例
原來全部都唔識波

防守者為左唔比人懷疑唔係應該手擺後先既咩

點平衡？你會唔會收埋隻手喺後面跳起？

對著啲醒嘅球員見你個勢衝埋嚟一定會卸身跌低博罰球
球証吹唔吹係球証嘅事，事實上呢球球証係吹咗
咁又點？
格仔波到人到嘅踢法對住佢地係蝕章啲㗎喇，鬼叫人地醒目識避重就輕咩

敢問當時嘅形勢點樣影響到入球機會

視你老母臭閪個頻

之前馬些路成隻閪手拍落個波到就冇12m 呢d比人頂完改變方向就有 當然可以話格仔有動作 足球真係好難明

呢啲完全係睇球証點判
佢話VAR 都唔撚睇你都吹佢唔脹

我無話佢呢個意識有問題，係絕對聰明醒目嘅做法
但事實佢唔係放軟個身等人掃佢撞佢
而係一早跳起跌定先

咁你屌乜？

唔理你引用嗰條友on唔on9先
但係呢球真係有機會送到入禁區心臟地帶
你可以話後面仲有個球員會擋到
我夠可以話佢可能會漏咗

呢球可圈可點你話佢伸手打波得，話佢縮緊返埋個身琴都得

原本球証都唔吹，不過被人叫左去睇電視一定有影響，始終果邊5個球証覺得有問題先叫你來睇，先入為主已經認為要改判

咪屌佢插水 放軟個身唔係插水，但佢自己跌先就係插水
仲未明

咁你屌佢咪得囉
屌我做乜柒

唔判大把人屌佢。全球咁多人睇住。而且隻手睇落去好似有D主動咁。（可能佢真係唔係故意既）

所以好多防守球員都雙手擺後避免手球被罸12碼

如果要討論係沒完沒了
但若果你同意克軍球員喺當刻
即便無手球
係有較高機會取得控球權
咁呢個就唔應該係十二碼

卡斯拿斯識閪足球咩

所以個制度係有不足
如果改學網球鷹眼咁會更好

根本改變方向就唔係球例所考慮嘅因素

邊忽有屌你？

球證破壞左比賽

d球員舉高手爭頂就要承擔波打手既後果，你一開始唔舉手咪唔洗縮手囉，就算信佢冇心，只係當時想縮手縮唔切，縮唔切就係手球啦，你伸得手就有責任縮得切！

唔比後面克羅地亞球員擺烏龍架咩？
隻手申左出黎改變左個波方向由傳中變左出界就判架啦
再者球證都無比牌就覺得佩利錫無心啦

係喎！固意既話可以直紅！

馬杜廸改變左個波巴方向
比列錫又已經跳起左
想佢點避?
成隻手收淨隻手掌都叫大動作
咁 big gay 果球叫超大動作定巨大動作?

幻想下十個同隊既大字型咁跳
千手觀音咁封住度門
然後大叫ball hand

其實一直都唔存在
但球證可以自行 discretion

碧基4隻腳，無handball

1. 個波畀馬杜廸改變左方向
2. 你咁講係咪要好似 big gay 咁個身落地對手申高先啱?

個人覺得12碼就冇判錯 無論馬度迪有冇頂到個波改變方向 至少比列錫應該知道自己企係角球/馬度迪頂波既路線上 而佢隻手又真係擋到個波 雖然話佢收緊手啫 不過收慢咗就係收慢咗 唯有怨唔好彩
不過第一球罰球真係勉強咗d 踢都未踢中基士文已經放軟晒自己跌

同意防守球員係要受呢個風險
呢球好多人都話係五五波, 我覺得俾唔俾就係球證當下判決, 兩方都有合理辯解
中手呢點就無疑問架啦
至於故唔故意都好肯定係無心, 係落地時想收手啫
只係好不幸佢真係落手改變咗個波既方向, 我相信球證主要係睇到呢點判12碼
格仔軍只可以話係唔好彩當黑

你睇多次重播啦
馬杜廸膊頭撞到個波架

係，我正常跳頂收雙手跳得仲高過唔收

依一球比佢手球啦 但基士文自己跌低都吹 克羅應該追佢car

咁大個龍射得中隻手先講啦on9

根本馬度迪係撻頭，佩歷錫唔會預計個波去到果個位，佢果下不自然動作似係反射動作，
大佬，個波由馬度迪個頭去到佢隻手到，時間都唔知有無0.1秒，根本無可能係有意識地擋個波。只可以話球證睇VAR，慢慢睇個動作，而隻手的確大幅度地改變個波既方向，所以判佐。
所以呢球波係可吹可不吹。
但係依家係世界杯決賽，比呢個非技術性既十二碼影響比賽，真係無癮。

其實有幾樣野我相信係客觀事實

1 佢隻手係打到個波
2 個波因為佢隻手而改變左方向
3 佢唔係故意

我諗球證要考慮嘅就係到底呢下影唔影響攻門

條友真係好撚on9

家陣中左班人咪係度吠囉

又係d唔應該俾判決殺死比賽既垃圾論點

我個人覺得唔吹都可以，條法國佬頂唔到，後面根本縮唔切，就算比佢縮到，個波既路線都係另一個克羅地亞佬，法國入球機會唔大，但係動作咁大，要吹都無可厚非

關你卡斯拿斯撚事咩

個球證會唔會有殺身之禍

可圈可點唔係咁用㗎

個波來勢突然改變，加上又咁近球速又快，根本好難即時反應再收好隻手

下下都執到咁嚴就判12m, 根本破壞晒足球呢項運動

個個都同意哩個手球係五五波咪即係球證冇判錯囉，仲有邊個不服

不如你地跳一次先啦 睇下自己隻手點
罰球無問題 但12m就有問題
不過無12m都一樣輸啦 法國防反好有效率
格仔前場halftime 之後都跑唔快

咁Rojo對尼日利亞果場點解釋？

過哂氣啦

既然好多人都話5050， 喺世盃決賽咁重要賽事根本唔應該判具爭議性12碼

其實用得var 55波一定放大咗 係差在大家覺得要從嚴定重寬

不如直接鬥射12碼, 咁味無爭議

個角球方向係小禁區或者龍門，或者係攻方頂向龍門。守防正常會知依個原則，你唔可以話攻方頂到波之後就可以手球，因為你一早知攻頂個目標係龍門！

前幾場有個手球冇吹既（詳細唔太記得），好似係個波唔知點解向禁區外飛，手球後反而向左龍門，仲要比攻方接左起腳，不過射唔入，依d就真係估唔到方向喇，同絕對冇心！

VAR個放大同慢鏡好似係主球證自己透過個mic叫樓上房播比佢睇，因為有一場好似聽到個球證一路睇一路「back back back back back」，而唔係樓上自己zoom近同慢鏡某啲位去比壓力主球證

我個人覺得而家咁多人唔滿意唔係淨係講緊球12 碼應唔應該俾，而係上半場法國埋門得一次但兩個入波，而兩次入波都係依靠球證嘅判決，當兩次判決都係帶爭議性嘅時候，你好難說服人地呢兩球唔係運氣成份，作為球員係咁嘅情況下俾人領先兩球對士氣有幾大打擊我相信正常人都會諗到，同埋如果你要去講話第一球唔係插水嘅，咁就唔好成日屌尼馬插水。

覺唔覺跳起伸隻手出黎平衡黎招好屈，以後所有球員都用呢招，睇下球証理唔理你

卡斯拿斯酸牙？

點開界外球

改埋用腳開，橫掂都有人提過

其實擒晚球12碼果條友個動作表面睇係屬手球， 但諗深一層法國條友係佢面前養一養， 再加上球速快都係1-2秒事情根本比唔切反應， 除左手部果下on9動作， 佢基本上係全心頂走果球⋯⋯ 佢應該唔係有心手球

利申：早就係分組賽果陣買左法國冠軍

點及你屈，唔伸得手點跳得高
無防礙到入球機會都俾你講成100%要判

一向唔存在

啲人睇慢動作就話佢有心擋波
但播100%速度嗰時 我連佢隻手有無掂到個波都唔肯定

果陣幾倍
一向無買冠軍呢d
因為走線變數大又唔想責住舊錢

個罰球就真係唔應該心

理撚得你
冠軍已袋

所以咪有VAR

12碼就判唔判都唔係錯
但球罰球就錯到離譜，擺明係插水

個人跳起左仲要同人爭緊位, 跟本好難控制對手點擺, 你叫體操選手都做唔到對手任擺

唔理佢有冇心，個傳中波的確俾佢隻手擋左出黎

建議改例 以後綁住隻手踢波就不存在主動

我笑撚到暈左啊
經常有左右閘係禁區邊跳起伸手block人傳中比球證罰十二碼
球證肯定果球傳中一定傳到進攻球員頭上？球證肯定防守果條友跳起果時唔係為左平衡身體伸一伸手？

個個人都講12碼個球
呢球唔係有心用手 但隻手始終係掂到,比12碼無計,真係唔好彩

但完全無人講基沙文罰球個下插水

文中最後個句先係重點
VAR咩時候先運用
基沙文呢下插水 無用 結果法國得益 有罰球加入波
禁區用手掂到波 有用 結果法國得益 有12碼加入波

冇計，呢個真係太浪費時間，每次罰球界外球角球都要check真係唔得掂

講真啦 就算慢唔慢鏡咁睇 佢果下動作就咁表面咁睇幾乎肯定係手球， 但果1-2秒仲要前面法國球員咁樣遮一遮比你睇到都比唔到反應，仲莫講諗唔諗好去搏大霧去犯手球， 如果佢真咁全心去犯手球， 今屆既金手套佢有份提名啦！ 不過球証去到呢D位仲要係大賽實係寧願睇表面証供唔敢去同你諗深一層， 費事賽後再解話麻⋯⋯

我係分組第一輪完左就即買， 果陣講緊法國都只有7.5倍， 葡軍都好似13倍幾

應該要12碼，當時後面有個法國球員係度，佢隻手改左方向。如果冇人我就覺得唔洗

呢球唔比 咁好多球都唔駛比

比比個球就好冤枉

總之手有張開動作，改變左個波既路線

係球例上係可以吹罰

之後就睇球證點去解讀個動作

你見球證睇咁耐ＶＡＲ就知佢都有爭扎

好簡單
只要比兩次機會球隊既領隊可以要求球證睇VAR便可

呢場決賽黎,係有VAR既情況下 第一球輸比插水罰球真係好撚ON9

抵你肥肥啦

克羅地亞是水球王國

用手打波好合理

VAR只會係禁區犯規有可能比12碼同犯規有可能比紅先會用

雞毛蒜皮都用一場睇50次VAR

咁上半場克仔角球，法國拉人球證又唔睇VAR

好黑

正常一早要收埋對手啦
條友完全無意識

我7倍個陣買

咁克羅地亞撚一定係怨婦猁啦

好似不嬲唔存在

呢下個波飛向龍，唔理你最後法國球員有無係附近 問題係你隻手檔左個波出龍 令個波唔中龍就一定要判
因為隻手係令法國無左一個機會 就算個波係幾乎無可能入都好 你都唔可以否定會有極低的可能性會入

加上都有專業球証講個 防守球員隻手處於身體外位置 就要Take呢個Risk 唔洗理你有無心

再者問一個問題 E家克羅地亞輸左一定好多人覺得有問題架啦 因為呢下係場波的轉列點
但如果無左呢球 克羅地亞最後小勝一粒 法國就好無辜

其實法國最有問題係第一球 因為第一球好明顯係基沙文插水插返來

克羅地亞最後小勝一粒 are you kidding

有冇睇過上面條YouTube 呀Ching
明顯係向下發落去 隻眼仲望住個波

hold 係上面一樣會比人吹手球
一樣會有人問點解唔放下面

假設個十二碼無入的可能性 打個例子
你有無諗個打和個時 克羅地亞條防線係深D 無咁容易比法國打防反
係落後左 迫住上去攻 連隻防中都上埋去先導致咁多空位比法國遠射

hold係上面點會掂到個波

你點估到對方斬高定低波呀

12 號個球其實好難判，正常睇唔算係有心手球，者係所謂波打手，如果剩睇球例既真係要比，但唔識所有球証有同一個標準，有球証係跟球例一有手球就 12 號，巿球証就睇動機，望落去似主動用手阻球先判，有球証就睇個手球有冇可能有潛左影響（者係接唔到手就會傳到比攻方既就判。

最簡單，斬曬防守球員雙手

所以根本唔可能知佢有無心, 12m都只係跟客觀條件去判

球證無恥

琴晚BBC 全部人都話唔應該俾啦，
D人又冇話佢地係忽然撚，
連提都冇人提啦

試下調轉班名宿話要俾
肯定瘋狂quote

好心你睇清楚 係仲要佢嘅身體動作有冇特登令到個波改變方向，如果佢有縮手，即使掂到個波，佢有動作想避開個波，就唔會有十二碼
但係佢伸晒手，個波嚟到都冇縮手,咁就一定十二碼

佢都係廢老
咁全世界都係

岩牙
發覺世界大一

啱你老母呀
食屎啦波台狗

好難唔吹

咁以後啲人係咪綁住手踢波好啲

自然擺動咁就唔叫主動啦
即係啲風主動撞鳩你 啲空氣有思想

得啦，你去咗平行世界見到隻手無擋波之後無入啊嘛，咁一開始球烏龍都取消咗佢啦，呢個世界永遠無烏龍嫁，ok?

Ian Wright好似話要俾🤔

計我話，以後無心剷中腳，唔foul

其實係格仔自己on99頂出去
本來就唔洗比角球

不過就算冇12m

我都幾sure 一樣會係2-1/3-1

前點條力架羊一羊又頂唔到係重點

個波一過頭諗住力架會線後頂高

點知頂唔到 一過頭急隋 個位係正手同腳中間

個人又跳起左 一𣊬間隻手都唔知擺邊好

就拍中左個波

我諗要閃電俠咁快先可以喺嗰下縮到隻手

根本而家就唔係講緊佩利錫有冇心特登拍個波，如果球證覺得佢有心嘅一早比埋黃牌啦，先唔講佢有心定冇意，球證個出發點根本係諗佢如果冇掂到個波，馬度迪呢下會唔會造成之後法國隊嘅攻門或者可能引致克羅地亞有球員擺烏龍，可以話係佩利錫唔好彩，但唔等於呢下12碼球證判錯

利申返，我就買咗下盤嘅

其實佢隻手唔一定向下縮架喎

你睇返handball既球例
唔係吹隻手係咪主動
係吹隻手有冇明顯既movement

做咩無人quote
全部都係忽然球迷，反法狗

如果個波畀馬杜廸撞左上去呢？

下一步要練對著啲禁區既人隻手射

咪又係豬

on9 明顯有心借啲意就去拍走個波啦

佢隻手冇郁咪冇事
但今次佢隻手係向下打咪比人吹

總之係世界杯決賽跟本唔應該俾呢球十二碼，破壞比賽

手球走唔甩啦

有無心都唔係重點

事實佢隻手真係救到粒波
而佢隻手又離身體成隻手掌位

唔吹就黑哨啦

不過克羅啲戰意真係令人好想佢拎冠軍

十二碼都未必夠時間郁隻手去救波
半碼唔夠要求個球員去避波
你去踢把啦

其實最好就改例,中手一定吹12碼,咪撚煩咩有心無心,禁區外手球都未撚見過無心就 唔吹

咁個個都唔射龍 射手

80+格仔禁區手球 Mbappe直係度睇到o左球證都無吹啦

你睇住個VAR
係度無限replay佢拍波個下彈下彈下
好難睇完唔比

忽然撚又當睇唔到

rojo?

係無心既唔會判12碼囉
無牌都可以J

簡單一句 有意無意佢一手打落去個波唔係斜少少咁簡單 直去橫出你老母你唔吹 今日仲多人嘈

其實應該就無心嘅
不過球證睇得VAR就一定會十二碼
吹十二碼得一個理由就係掂到手
唔吹嘅理由 球證要幫佢諗係咪故意
邊樣風險高 一睇就知
可以話佢唔好彩 不過唔可以話吹錯

必你老母咩

冇心就唔會判
真係話你on9又驚你嬲

果下佢好彩走甩左, 唔係代表無錯

咁你就唔好講主唔主動打個波啦
轉個頭就話唔關主唔主動事
重好意思派膠
真係唔知講咩好

一場廿球12碼
兩邊都6-7分不是夢

貼多次

俾球盲睇

你可以話佢伸手take咗risk所以手球，十二碼

你可以話個波係未能預知的來球所以唔係十二碼

但就唔係咩後面有冇人呀，阻唔阻到個攻勢呀果啲原因

你有冇見到個波被佢前面個法國球員改變左方向？你知唔知人對視覺嘅反應至少遅半秒至一秒？呢球係冇可能避到。而且佢隻手由上而下，代表佢正在收埋隻手，我認為睇開波同踢過波嘅人都會認為這球係波打手

你知唔知乜嘢叫主動

你知唔知有擴張身體這概念？係人起跳都要抬手，而佢幾手向下擺係正在收縮自己身體途中，佢手部動作係想減少掂到波嘅機會，絕對係波打手。
有少少常識都知佢冇可能反應得切去避個波。

連登仔話12m就係12m 咩名宿全部行開啦

呢度D白痴唔知跳高一定要抬高手再放低，係無可避免嘅自然動作

唔存在啦，以後唔撚射龍門，入到禁區射隻手好過啦
之前碧基果球又係咁

都話斬左隻手以後咪唔使嘈

一年幾多場波 幾多球角球?
又唔撚見人地中手?

收嗲啦 過氣廢老

你無睇波姐

之前D波有，但成個世界杯得阿根庭果球冇吹

成日中啦？你呢世睇過幾多場波呀？

又得你隊克羅地亞對手咁閪一場中兩次?
又唔見對面法國會中手呢下

冇要求佢避 但佢隻手放得係個度又郁就要承受風險架啦

睇你個姓同名都係來自廢人，唔覆無聊人。利申我冇捧邊隊，只係見到咁多文盲同無知嘅人，忍唔住出聲

Definition:

A handball occurs if any player, other than the team’s goalkeeper within his own penalty area, deliberately handles the ball when in play. A ball can be handled with any part of the arm, from the tips of a player’s fingers right up to the shoulder.

文盲可以睇吓球例。球例當然唔會寫波打手， 不過亦唔係掂到手就一定要吹。 正在擴張身體可以當故意，正在收縮身體而又冇時間反應就一定唔係故意。

Not Awardable

A handball should not be awarded if a player is ruled to have handled the ball accidentally. This refers to a player either attempting to protect himself from injury, for example by placing the hands in front of the face and then being hit by the ball, or a player being hit on the arm by the ball without moving towards the ball and without being able to move out of the way. An example might be a snap shot hitting the arm of a defender at point-blank range. However, if a player’s arm is in an unnatural position, for example outstretched or above their head, then a foul should be awarded whether accidental or not.

所以唔應該畀

岩呀 香港足球隊搵你去踢啦 下下踢鳩人隻手呀 入硬世界盃決賽啦

入撚左港隊記得話我聽 場場買大呀 屌你老母講到踢落隻手到咁撚易

今年世界盃好明要隻手貼身先會中手無事。

呢球明明睇住個波降低隻手拍中個波,佢有心定無意真係讀心先知。

所以比係好正常。

遞哂隻手出黎成個身位向下拍都叫收縮身體
驗眼啦眼盲

佢睇住個波埋黎,放低隻手打中個波,你話佢想避波都係估架jer。

之前有球個球員直頭合埋晒對眼爭頂中手都比人吹12碼,呢球就真係唔抵啦

再睇睇今年最新版。要考慮距離。同埋仍然係嗰句，有冇心。

柒少陣啦

講左n次，咁近冇可能有反應。你估睇慢鏡？

咁應該一早嘈啦,今年呢d手球出左幾多次?

到16強好多隊後防都開始醒水,有理無理都收晒對手係後面跳。
佢係要伸隻手出黎怪得邊個?

雖然我開始都話咁都吹12碼?但今年好明顯係好嚴,有吹錯無放過,去到最後一場唔會話唔知下麻?

以上都只係必須要考慮嘅因素
如果可吹可唔吹
咁好自然會考慮其他野 阻礙進攻好可能就係其中一個考慮

呢可以解釋小國係贏唔到世界杯

咁你隻手都可以hold係空中架
咁打到就真係打到架啦 佢避到咪叻囉
一係手放身後一係隻手唔好郁
打到自然就要12m

你邊度睇到有冇心係考慮因素？
你可以講球證主觀客觀睇會唔同
佢距離又未去到貼住馬杜迪 而且完全符合第一條
係第二條未必符合曬
所以球證都考慮好耐 最後可能因為阻礙到攻門而吹罰